
@book{knetter16,
    author 		= {Gro{\ss}e-Knetter, J{\"o}rn AND Schaaf, Peter},
    title 		= {Das Physikalische Praktikum. Handbuch 2016/2017 für Studentinnen und Studenten der Physik. Band I.},
    publisher 	= {Universit{\"a}tsverlag G{\"o}ttingen},
    year 		= {2016},
    location 	= {G{\"o}ttingen},
    volume      = {1},
    edition 	= {1},
}

@book{knetter17,
	author 		= {Gro{\ss}e-Knetter, J{\"o}rn AND Schaaf, Peter},
	title 		= {Das Physikalische Praktikum. Handbuch 2017/2018 für Studentinnen und Studenten der Physik. Band II.},
	publisher 	= {Universit{\"a}tsverlag G{\"o}ttingen},
	year 		= {2017},
	location 	= {G{\"o}ttingen},
	volume      = {2},
	edition 	= {1},
}

@book{fischer01,
	author 		= {Fischer, Helmut AND Kaul, Helmut},
	title 		= {Mathematik für Physiker. Grundkurs.},
	publisher 	= {B. G. Teubner GmbH},
	year 		= {2001},
	location 	= {Stuttgart, Leipzig, Wiesbaden},
	volume      = {1},
	edition 	= {4},
}

@Book{fischerkaul07,
	author 		= 	{Fischer, Helmut AND Kaul, Helmut},
	title 		= 	{Mathematik für Physiker. Band 1. Grundkurs.},
	publisher 	= {B. G. Teubner GmbH},
	year 		= {2007},
	volume 	= {1},
	location 	= {Wiesbaden},
	edition 	= {6},	
}

@book{demtroeder15,
	author 		= {Demtr{\"o}der, Wolfgang},
	title 		= {Experimentalphysik 1. Mechanik und Wärme.},
	publisher 	= {Springer Spektrum},
	year 		= {2015},
	location 	= {Berlin, Heidelberg},
	edition 	= {7},
}

@book{demtroeder13,
	author 		= {Demtr{\"o}der, Wolfgang},
	title 		= {Experimentalphysik 2. Elektrizität und Optik.},
	publisher 	= {Springer Spektrum},
	year 		= {2013},
	location 	= {Berlin, Heidelberg, New York},
	edition 	= {6},
}

@book{demtroeder06,
	author 		= {Demtr{\"o}der, Wolfgang},
	title 		= {Experimentalphysik 2. Elektrizität und Optik.},
	publisher 	= {Springer Spektrum},
	year 		= {2006},
	location 	= {Berlin, Heidelberg, New York},
	edition 	= {3},
}

@book{demtroeder05,
	author 		= {Demtr{\"o}der, Wolfgang},
	title 		= {Experimentalphysik 3. Atome, Moleküle und Festkörper.},
	publisher 	= {Springer Spektrum},
	year 		= {2005},
	location 	= {Berlin, Heidelberg},
	edition 	= {3},
}

@book{bergmann98,
	author 		= {Dorfm{\"u}ller, Thomas AND Hering, Wilhelm},
	title 		= {Bergmann/Schaefer. Lehrbuch der Experimentalphysik. Band 1. Mechanik Relativit{\"a}t W{\"a}rme},
	publisher 	= {Walter de Gruyter},
	year 		= {1998},
	location 	= {Berlin, New York},
	edition 	= {11},
}

@book{tipler07,
	author 		= {Tipler, Paul A. AND Mosca, Gene},
	title 		= {Physik. Für Wissenschaftler und Ingenieure},
	publisher 	= {Dietrich Pelte},
	year 		= {2007},
	location 	= {Berlin, Heidelberg},
	edition 	= {2},
}

@book{gerthsen10,
    author      = {Gerthsen, Christian},
	editor 		= {Meschede, Dieter},
	publisher   = {Springer},
	title 		= {Gerthsen Physik},
	year 		= {2010},
	location 	= {Berlin, Heidelberg},
	edition 	= {24},
}

@book{landau04,
	author 		= {Landau, L.D. AND Liefschnitz, E.M.},
	title 		= {Lehrbuch der theoretischen Physik. Band 1. Mechanik},
	publisher 	= {Wissenschaftlicher Verlag Harri Deutsch GmbH},
	year 		= {2004},
	location 	= {Frankfurt am Main},
	edition 	= {14},
}

@book{simyoni86,
	author 		= {Simyoni, Karoly},
	title 		= {Kulturgeschichte der Physik. Von den Anfängen bis 1990},
	publisher 	= {Harri Deutsch, Akademia Kiado},
	year 		= {1986},
	location 	= {Frankfurt am Main, Budapest},
	edition 	= {2},
}

@book{siebenpeters16,
	author 		= {Sieben, Lorenz AND Peters, Luis},
	title 		= {Versuch 2. Trägheitsmoment},
	year 		= {2016},
	location 	= {Göttingen},
	edition 	= {2},
}

@book{griffiths08,
	author 		= {Griffiths, David J.},
	title 		= {Introduction to Electrodynamics. International Edition.},
	publisher 	= {Pearson Education},
	year 		= {2008},
	location 	= {San Francisco},
	edition 	= {3},
}

@online{gestis,
	author 		= {Institut f{\"u}r Arbeitsschutz der DGA},
	title 		= {GESTIS-Stoffdatenbank.},
	year 		= {2017},
	url 		= {http://gestis.itrust.de/},
	urldate 	= {2017-06-11},
}

@book{salditt17,
	author 		= {Aeffner, Dr. Sebastian},
	title 		= {Skript Experimentalphysik II.},
	publisher 	= {Prof. Dr. Tim Salditt},
	year 		= {2017},
	location 	= {Göttingen},
	edition 	= {1},
}

@online{lp_hall,
	author = {Lehrportal Universität Göttingen},
	title = {Die Hall-Sonde},
	year = {Aufgerufen am 06.06.2017},
	url = {https://lp.uni-goettingen.de/get/bigimage/4581},
}

@online{lp_integrator,
	author = {Lehrportal Universität Göttingen},
	title = {Analoger Stromintegrator},
	year = {Aufgerufen am 20.06.2017},
	url = {https://lp.uni-goettingen.de/get/text/4689},
}

@online{lp_spulen,
	author = {Lehrportal Universität Göttingen},
	title = {Magnetfeld von Spulen},
	year = {Aufgerufen am 06.06.2017},
	url = {https://lp.uni-goettingen.de/get/bigimage/7297},
}

@book{zinth11,
	author 		= {Zinth, Wolfgang AND Ursula, Zinth},
	title 		= {Optik. Lichtstrahlen - Wellen - Photonen},
	publisher 	= {Oldenbourg Wissenschaftsverlag GmbH},
	year 		= {2011},
	location 	= {Oldenbourg},
	edition 	= {3},
}

@book{fowles89,
	author 		= {Fowles, Grant T.},
	title 		= {Introduction to Modern Optics},
	publisher 	= {Dover Edition},
	year 		= {1989},
	location 	= {New York},
	edition 	= {2},
}

@book{hecht17,
	author 		= {Hecht, Eugene},
	title 		= {Optics},
	publisher 	= {Pearson Education},
	year 		= {2017},
	location 	= {Harlow},
	edition 	= {5},
}

@book{haken04,
	author 		= {Haken, Hermann AND Wolf, Hans Christoph},
	title 		= {Atom- und Quantenphysik},
	publisher 	= {Springer},
	year 		= {2004},
	location 	= {Berlin, Heidelberg},
	edition 	= {5},
}

@online{lp_prisma,
	author = {Lehrportal Universität Göttingen},
	title = {Hauptschnitt eines Prismas},
	year = {Aufgerufen am 11.12.2017},
	url = {https://lp.uni-goettingen.de/get/bigimage/4745},
}

@online{lp_prisma_symm_gang,
	author = {Lehrportal Universität Göttingen},
	title = {Skizze zur Bestimmung des Auflösungsvermögens eines Prismas},
	year = {Aufgerufen am 11.12.2017},
	url = {https://lp.uni-goettingen.de/get/bigimage/4746},
}

@online{lp_prisma_svg,
	author = {Lehrportal Universität Göttingen},
	title = {Hauptschnitt eines Prismas (SVG)},
	year = {Aufgerufen am 12.01.2018},
	url = {https://lp.uni-goettingen.de/get/originalimage/4745},
}

@online{lp_prisma_resolution_svg,
	author = {Lehrportal Universität Göttingen},
	title = {Skizze zur Bestimmung des Auflösungsvermögens eines Prismas (SVG)},
	year = {Aufgerufen am 12.01.2018},
	url = {https://lp.uni-goettingen.de/get/originalimage/4746},
}

@online{lp_gitter_interferenz,
	author = {Lehrportal Universität Göttingen},
	title = {Interferenz am Doppelspalt},
	year = {Aufgerufen am 11.12.2017},
	url = {https://lp.uni-goettingen.de/get/bigimage/4999},
}

@online{prismen_gitter_aufbau,
	author = {Ernst Moritz Arndt Universität Greifswald. Institut für Physik},
	title = {Detailansicht des Prismen-Spektroskops},
	year = {Aufgerufen am 04.01.2017},
	url = {http://docplayer.org/docs-images/68/59319224/images/6-1.jpg},
}
@online{peakdetect,
	author = {Sixten Bergman},
	title = {Peak detection in Python},
	date = {2016-04-11},
	urldate = {2018-01-19},
	url = {https://gist.github.com/sixtenbe/1178136},
}